<resources>
    <string name="app_name">Washington Parks App</string>
    <string name="content_description">image</string>
    <string name="first_park">Mount Rainier National Park</string>
    <string name="second_park">Olympic National Park</string>
    <string name="third_park">North Cascades National Park</string>
    <string name="fourth_park">Deception Pass State Park</string>
    <string name="fifth_park">Lake Wenatchee State Park</string>
    <string name="sixth_park">Palouse Falls State Park</string>
    <string name="seventh_park">Lime Kiln Point State Park</string>
    <string name="eighth_park">Larrabee State Park</string>
    <string name="ninth_park">Ginkgo Petrified Forest State Park</string>
    <string name="tenth_park">Cape Disappointment State Park</string>
    <string name="eleventh_park">Birch Bay State Park</string>
    <string name="twelfth_park">Manchester State Park</string>
    <string name="thirteenth_park">Sun Lakes-Dry Falls State Park</string>
    <string name="mount_rainer_details">Ма́унт-Рейни́р — национальный парк США, расположенный в юго-восточной части округа Пирс и северо-западной части округа Льюис в штате Вашингтон. Площадь парка составляет 953,5 км². На территории парка находится стратовулкан Рейнир, высота которого составляет 4392 м. Вулкан резко поднимается над окружающими его территориями; высота парка от 490 до более чем 1430 м над уровнем моря. Рейнир является самой высокой точкой в Каскадных горах, вокруг него расположены долины, водопады, субальпийские цветущие луга, 370 км² реликтовых лесов и более 25 ледников. Вулкан часто покрыт облаками, изливающими огромное количество осадков, нередко вызывая разрушительные наводнения.</string>
    <string name="olympic_details">Национа́льный парк «Оли́мпик» — природоохранная зона, расположенная на северо-западе штата Вашингтон, на полуострове Олимпик, США. Основан в 1938 году. Национальный парк знаменит разнообразием биологических видов. Благодаря длительной изоляции полуострова от обширных материковых пространств здесь сформировалась своеобразная флора и фауна. До сих пор здесь встречается 15 эндемичных видов животных и 8 эндемиков из царства растений.Ещё одна отличительная черта парка — это разнообразие растительных сообществ на сравнительно небольшой территории (3735 км²). На территории парка — озёра, девственные леса, альпийские луга, более 60 ледников, места обитания диких животных, участок побережья Тихого океана (в береговой части расположены пляжи и три индейских резервации), а в центральной части находятся горы Олимпик. Этот горный хребет, местами достигающий высоты 2400 метров, делит парк на западную и восточную части, и является определяющим фактором в различии климатических условий на западе и на востоке. В западной части парка произрастает дождевой лес и выпадает наибольшее в стране количество осадков, а на восточном участке преобладает сравнительно сухой климат (на Западном побережье США сравнимый только с климатом южной Калифорнии).</string>
    <string name="north_cascades_details">Норт-Каскейдс — национальный парк в США, на севере штата Вашингтон, на границе с Канадой. Создан для защиты высокогорных ландшафтов, включающих в себя хвойные леса, альпийские луга и высокогорную тундру, ледники, ущелья, горные реки и озёра. Парк вместе с двумя национальными зонами отдыха — Росс-Лейк и Лейк-Шелан — входит в комплекс, подчиняющийся Службе национальных парков США. Это самый большой такой комплекс в США за пределами штата Аляска. Кроме того, окружающие комплекс территории в США имеют статус национальных лесов (англ. National Forests) и незаселённых территорий (англ. Wildernesses). С канадской стороны парк также граничит с природоохранными территориями. Национальный парк разделён на две единицы, южную и северную, между которыми находятся озеро Росс и вытекающая из него река Скаджит (входящие в национальную зону отдыха Росс-Лейк).</string>
    <string name="deception_pass_details">Государственный парк Десепшн-Пасс, один из самых посещаемых парков штата Вашингтон, который ежегодно посещают более двух миллионов человек. Места для отдыха в парке включают палаточные лагеря, пешеходные тропы, пляжи и водоемы. Несколько миль Тихоокеанской северо-западной тропы находятся на территории парка, в первую очередь включая участок, который пересекает перевал Десепшн на мосту шоссе 20. В состав парка входят десять островов: Северо-западный остров, остров Десепшн, остров Пасс, Строберри, Бен Юре, Кикет, Скагит, Хоуп, а также острова Большого и Малого Мертвеца.</string>
    <string name="lake_wenatchee_details">Государственный парк озера Венатчи — это общественная зона отдыха, расположенная на восточной оконечности озера Венатчи, озера, питаемого ледниками и талыми снегами, в национальном лесу Венатчи на восточных склонах горного хребта Каскад в штате Вашингтон. Государственный парк занимает площадь 492 акра (199 га), разделенную на две части - парк на северном берегу и парк на южном берегу, разделенные рекой Венатчи. Парк имеет набережную длиной 3847 м, разнообразные развлечения на воде, включая рыбалку, катание на водных лыжах, каякинг, виндсерфинг, плавание, катания на моторных лодках. В парке есть кемпинги и тропы для туристов, велосипедистов, а также места для скалолазания. В зимние месяцы парк используется для катания на лыжах, собачьих упряжках, снегоходах и т.д.</string>
    <string name="palouse_falls_details">Государственный парк Палауз-Фолс, расположенный в юго-восточном углу Вашингтона, назван в честь его знаменитой главной достопримечательности — 198-футового водопада Палоуз-Фолс. Хотя этот живописный водопад является одним из самых красивых водопадов в Вашингтоне и главной достопримечательностью парка, многие посетители также приезжают сюда, чтобы получить возможность окружить себя природой. Поясняющие таблички украшают пешеходную тропу, которая проходит через территорию рядом с водопадом, и рассказывают о богатой геологической и культурной истории падающей воды. Посетителям предоставляется возможность увидеть несколько точек обзора водопада Палауз в нескольких минутах ходьбы. В государственном парке Палауз-Фолс есть места для кемпинга только с палатками для тех, кто хочет переночевать.</string>
    <string name="lime_kiln_points_details">Государственный парк Лайм-Килн-Пойнт находится на западной стороне острова Сан-Хуан на крайнем северо-западе штата Вашингтон. Его обычно называют «Парком наблюдения за китами» и считают одним из лучших мест в мире для наблюдения за китами. Лучший шанс увидеть этих огромных млекопитающих — с мая по сентябрь. Исследуя этот государственный парк площадью 36 акров,трудно не заметить исторический маяк с видом на берег. Этот фотогеничный маяк сам по себе стоит того, чтобы туда поехать.</string>
    <string name="larrabee_details">Государственный парк Ларраби, расположенный к югу от Беллингема в Северном Вашингтоне - первый государственный парк Вашингтона. Он охватывает более 27 000 акров приморских гор Чаканат. С этой возвышенности открывается непревзойденный вид на залив Самиш и острова Сан-Хуан. А наряду с другими ландшафтами, такими как пресноводные озера и густые леса из пихты, он предлагает пешие прогулки возле Беллингема. Береговая линия — обычное место для посещения в государственном парке Ларраби, протянувшееся вдоль всей 21-мильной дороги Чаканат-Драйв. </string>
    <string name="ginkgo_petrified_details">Этот уникальный парк штата Восточный Вашингтон, расположенный на берегу водохранилища Ванапум на реке Колумбия, содержит одну из самых разнообразных коллекций окаменелого дерева, найденных где-либо в стране. Открытие этого окаменевшего леса привело к созданию государственного парка в 1930-х годах. Этот район также является национальным природным памятником. Познавательная тропа «Каменные деревья» представляет собой поход длиной 1,25 мили, окруженный нетронутыми окаменевшими бревнами в их естественной среде. Весь парк также предлагает прекрасный вид на окружающую реку Колумбия.</string>
    <string name="cape_disappointment_details">Государственный парк Кейп-Дисапойнтмент — прекрасное место для изучения побережья Вашингтона и важной культурной истории этого региона. Этот государственный парк назван в честь неудачного путешествия капитана Джеймса Мирса в поисках реки Колумбия. Сегодня государственный парк безуспешно оправдывает свое название и включает в себя два живописных маяка, в том числе фотогеничный маяк Норт-Хед с видом на океанский пляж протяженностью 27 миль.</string>
    <string name="birch_bay_details">В тридцати двух километрах к северу от Беллингема и всего в нескольких километрах к югу от канадской границы государственный парк Берч-Бэй — это относительно небольшой государственный парк в Вашингтоне площадью 194 акра. Парк предлагает множество морских побережий для изучения вдоль залива Берч и обширный вид на Каскадные горы и острова Канадского залива. Парк имеет береговую линию с соленой водой длиной 2516 м в заливе Берч-Бей и береговую линию с пресной водой длиной 4600 м вдоль Террелл-Крик. Возможности для отдыха включают кемпинг, пикники, рыбалку, пешие прогулки, ловлю крабов, моллюсков и катание на лодках.</string>
    <string name="manchester_details">Государственный парк Манчестера находится напротив Пьюджет-Саунда от Сиэтла, на полуострове Китсап. Этот живописный государственный парк изначально был построен как форт для защиты Пьюджет-Саунда и близлежащей военно-морской верфи Бремертона в начале 1900-х годов. Свидетельства этой оборонительной истории до сих пор можно найти в государственном парке Манчестера (когда-то известном как Форт Миддл-Пойнт), особенно в заброшенном складе торпед, который теперь служит крытым укрытием для пикников. Популярным занятием здесь является прогулка вдоль береговой линии, которая образует восточную границу парка. Из этой части парка открывается прекрасный вид на Рич-Пассаж и окружающий Пьюджет-Саунд, включая близлежащий остров Бейнбридж. </string>
    <string name="sun_lakes_dry_details">Государственный парк Сан-Лейкс-Драй-Фолс — это геологическое чудо, которое ждет своего исследования среди пустынных ландшафтов восточного Вашингтона. Сегодня Сан-Лейкс-Драй-Фоллс представляет собой скелет одного из крупнейших водопадов в геологической истории. Это также свидетельство впечатляющих природных явлений, которые сформировали большую часть пейзажей Восточного Вашингтона, Айдахо и Монтаны. Одним из популярных занятий является катание на лодках по оставшимся озерам и притокам, оставленным ледниковыми движениями.</string>
</resources>